(3萬隻害蟲) 四反黑警涉自編自導自演掃蕩賭局 案件轉介區域法院審理

四反黑警涉自編自導自演掃蕩賭局 案件轉介區域法院審理
2019-11-01

4隻曱甴

警方有組織罪案及三合會調查科（O記）去年派卧底調查荃灣黑幫期間，揭發有警員疑為爭取「戰績」，設局造假，在一個單位內安排假賭客、預先放置賭款及打魚機，從而策劃一場「掃蕩行動」。警方事後拘捕五名涉案警員及兩名男子，其中四名男警及一名無業男被控串謀妨礙司法公正罪。案件今在西九龍裁判法院提堂。裁判官應控方要求，押後案件，以準備轉介區域法院的文件，其間批准五男保釋候訊。

被告依次為四名警員趙廣林（54歲）、賴福康（48歲）、傅裕文（36歲）、張子健（28歲），以及無業男子陳少寶（39歲）。他們被指於去年5月2日至7月10日期間，在香港連同王偉軍及一名稱為「Eddy」的人士犯案。據了解，陳姓被告負責「睇場」，王是O記卧底探員的「保家」，Eddy則負責安排賭客。

控罪續指，五名被告協調及安排於去年6月22日在荃灣德豐工業中心1座25樓一個單位內，執行事先佈局的掃蕩行動，如展開行動前先將置於處所的非法賭博工具藏起來，並安排四名人士假裝賭客，事後又為事件撰寫多份書面調查報告。

警派出卧底滲入黑幫蒐證 其間揭發四被告設局

據了解，四名涉案警員隸屬荃灣區反黑組。揭發此案的卧底探員於2016年被O記指派滲入黑幫，蒐證期間發現有警員涉嫌為求交差，在上述單位安排一場事先設局的掃蕩行動，包括事前移走單位內多部打魚機及其他賭博工具，然後放置一部打魚機及少量賭款，並安排四人假扮賭客。

卧底探員事後向上級報告事件。至去年7月10日，警方拘捕五名反黑組警員及兩名男子，五警事後全被停職。

控方申請押後案件，其間不反對四名警員保釋，但反對陳姓被告保釋。主任裁判官羅德泉最終將案件押後至12月29日，並批准四名警員各以1,000元保釋，陳則准以5,000元保釋，其間不得離港及不得接觸控方證人。

【案件編號：WKCC4127/19】

太陽底下無新事：自編自導自演

走得太前